美國國務院：對孔子學院的活動表示關注 強調拜登會在符合美國利益下與中國接觸

拜登稱與習近平通話兩小時 又稱要採措施免被中國打敗

美國總統拜登在白宮，與運輸部長布蒂吉格及4名參議員會面時，提到與國家主席習近平的通話，形容對話良好，持續兩小時，他很了解習近平，因擔任副總統時兩人已很多時間見面。不過拜登指，中國在多個範疇上發展得很快，計劃投入數以億計美元，發展鐵路、汽車業及改善環境，如果美國不採取行動，將會被中國打敗，強調美國面對中國的競爭，必須加緊努力，在基建上繼續前進。他又指，基礎設施以往並非民主黨或共和黨單方面議題，希望用基建合作化解兩黨分歧。

白宮表示，拜登與國會議員討論富有成效，與會人士表達對跨黨派合作的承諾。白宮高級顧問早前指，行政部門討論1.9萬億美元經濟刺激方案同時，亦探討基礎設施計劃，彭博社引述消息人士指，計劃已推進至深入制訂階段。

國務院發言人普萊斯就表示，華府對中國在科技領域採取掠奪性行為，深表關注，亦都關注中共的活動，包括透過孔子學院的活動，但他強調，拜登政府會繼續在符合美國利益的問題上，與中國接觸。

原文網址：

無左披露 你點燃用關注

奶共就奶共啦 咁多廢話

美國達哥化

而家嘅敗登全盛時期會收幾多負皮？

跳樓啦，拜登
等賀錦麗，正正式式親中，唔駛扮

奶共奶得好核突

關注
你估你係達哥

對住支那咁soft
放心你一定滅國一定仆街

咩都關注但係唔會插手做嘢 黑馬嗰套

一直關注

The President of the United States of Attention